亞美尼亞阿塞拜疆兩國持續交戰 聯合國安理會將開緊急會議

亞塞拜然境內亞美尼亞族分離主義分子掌控的納哥諾卡拉巴克地區（Nagorny Karabakh）週末爆發激烈戰鬥，外交官員今天說，聯合國安全理事會明天將舉行閉門緊急會議。

法新社報導，外交官員說，會議將在格林威治時間21時（台北時間30日凌晨5時）舉行。法國與德國敦促將緊急會議列入議程後，比利時正式提出要求。

非常任理事國愛沙尼亞早在27日強調，必須對納哥諾卡拉巴克地區爆發致命衝突召開緊急會議。

外交官員說，英國也加入歐洲國家行列推動舉行會談；這些官員又說，會議結束後，安理會將發表聯合聲明，如果沒有達成全體共識，將由歐洲會員國發表。

這場衝突是在年度聯合國大會期間爆發，外界擔憂高加索地區的亞塞拜然與亞美尼亞將發生戰爭；這兩個國家都曾是前蘇聯的加盟共和國。

納哥諾卡拉巴克地區在亞塞拜然境內，但由亞美尼亞族分離主義勢力掌控，亞美尼亞與亞塞拜然陷入領土爭議衝突數十年，今年稍早與2016年曾爆發致命戰鬥。

亞塞拜然與亞美尼亞部隊今天持續交戰、造成更多人喪亡，在國際呼籲這兩個宿敵停火時，但土耳其仍發表好戰言論。

俄羅斯與亞美尼亞有軍事結盟，土耳其則支持亞塞拜然。

根據可取得的最新數據，最近的戰鬥造成至少95人死亡，包括11名平民。

垃圾聯合國

土俄之戰

國際聯盟出手啦，世界和平啦…

其實上幾次都係打4日，今次會唔會係1號自動停火？

un eat shit la

聯合國

土耳其其實想點
又同俄國買s400又撩俄國盟友打

中共侵略香港
又唔見你個仆街開緊急會議

垃圾組織

宗教戰爭

普丁唔敢打火雞啦，火雞留返畀 macron 對付機會大啲 ....

侵侵幫邊一面 ?

香港人肯同黑警老解死過

佢地咪會開囉

火雞不嬲同亞美尼亞關係差 抽水好正常